中國趁疫情強占資產 美國車商指控：中國行徑宛如強盜

美國高性能專業跑車製造商 Saleen Automotive創辦人賽麟（Steve Saleen）日前接受福斯商業網訪問時痛批，中國以在全球最大的汽車市場建立1家技術領先汽車公司為誘餌，吸引他前往中國建廠，然後趁武漢肺炎（新型冠狀病毒病，Covid-19）疫情造成的不確定性，竊取他累積40年的智財權，並接管了他與江蘇省如皋市政府合資的車廠。

賽麟表示，如皋市政府2015年向他和他曾在紐約1家律師事務所擔任律師的華裔合夥人王曉麟接觸，討論合資建立車廠一事，按照雙方達成的協議，賽麟要貢獻出他的品牌、商標、3款汽車的設計和製造技術等，這些智財權價值高達8億美元，並由王曉麟擔任合資公司的執行長。

新公司命名為江蘇賽麟汽車，賽麟、王曉麟及其合作夥伴擁有2/3股權，如皋市政府擁有其餘1/3股權，並在3年內提供5億美元資金和6億美元補貼貸款，作為營運資金和興建1座製造廠的經費。

到今年年初，一切都按計劃進行，新公司首部休旅車產品已通過認證，員工人數從3人增加到近1000人，配備470台最先進的機器人，準備開始進行量產。但武漢肺炎疫情爆發後，美中之間停航，賽麟和王曉麟被迫滯留美國，如皋市政府趁機將新公司「國有化」。

6月29日，如皋市政府派出6輛警車與數輛載有私人保全的廂型車，突襲江蘇賽麟汽車的製造廠和辦事處。這些武裝人員命令員工離開，有些人拒絕配合，結果被斷水斷電。該公司的中國籍主管被迫辭職，否則將面臨如皋市政府的懲處，其餘員工被解僱。

來自德國的製造副總裁史特澤（Frank Sterzer）和負責公司事務的中國雇員尹旭（Grace Yin Xu）則被捕。史特澤最終在德國駐中國大使館的幫助下，被關押6個小時後獲釋；尹旭拒絕接受如皋市政府的要求，作偽證指控王曉麟試圖盜用公款而被關押1個月。

在賽麟不知情的情況下，如皋市政府官員先前將他開發的510項智財權申請專利，包括賽麟汽車的設計、技術、商業秘密與工程研發等，但許多文件未將賽麟列為專利持有人。

代表如皋市政府1/3股權的股東還違法舉行董事會，罷免了賽麟和王曉麟的董事身分，使外國股東無人代理。而根據中國公司法，董事會只有在法定人數達到51%的前提下才能舉行。

賽麟表示，侵犯智財權的中企應被禁入美國資本市場，侵犯智財權的中國實體和個人也應負起民刑事責任，中國製汽車應被禁入美國市場，除非他們與美國同業組成合資公司。

賽麟表示，他個人的經驗足以作為想在中國經商者的一個警告，並稱美國對中國不能再這樣放任下去，美國國會與川普政府必須向中國傳達明確的信息：如果中國想參加比賽，就要遵守規則。

S7

無了無了

真既話就應該好事傳千里

Tesla

連登仔：I told you so.

下一個就係果條 on9 musk

憑實力發大財

憑我自己實力搶番黎
點解要還
屌你老母

港日臺商已經吸乾宜家開始要打大佬

好似係買左瑞典車廠

消滅奶共狗

Push

係真嘅話
搵侵侵搞大佢

中國招外商就係咁玩法
學番你D技術, 跟住就會無啦啦話你違規
跟住充公你既資產 , 仲要講到肯放你走證明個政府好有人性

push

少有班中國籍員工幾有骨氣
冇反咬人

個post重以為係中國人反咬

佢真係應該多d 跟連登仔學野
當交學費啦, 返美國返政府, 睇下幫唔幫你

學番你D技術

學????

抵撚死

唔係做咩貼咁多錢佢去開廠
武肺只係加速左呢個過程姐

好人未學完踢你走
仆街未直接偷

尹旭（Grace Yin Xu）
一定人靚心善

大把呢d個案，我個人都聽過幾單呢類野

由細聽到大 不過個個都覺得唔到咁岩到我

可能告Musk抄襲大陸設計

搵pompeo
而家一定幫你出頭

與虎謀皮

外資醒未呀
咩14億人市場好撚大
以為可以賺好多
根本係個局

背後就係
- 政治審查
- 要你出錢賄賂疏通
- 偷你技術同創新概念
- 搶佔市場 + 惡性競爭
- 最後吞併

所有結局
最後都係共產黨得到最多利益

Tesla rip

啲員工又幾有義氣

佢真係一個天才, 改變到人類命運
點解要信佢地

Tesla

奶共抵死啦

抵死
信支那

因為知道國有化後會減人工吖嘛

tweet比eric條傻仔睇睇

Elon Musk ： Tesla 輸得起，反正我專長係發射火箭同太空旅行

on9仔

推

tesla設左廠無耐
恆大就出左恆馳
有無咁啱

唔知點解佢間嘢可以唔洗合資，到時可能又搶咗個印就話係自己嘅

推 [突發] 原來用電話都可以同在囚嘅手足聯絡！ - 分享自 LIHKG 討論區

中國不意外

推光復香港 時代革命

而根據中國公司法，董事會只有在法定人數達到51%的前提下才能舉行。
其實仲有一條蘋果無寫....
某些行業開公司, 一定要有一個大陸人, 並佔51%股份

而家有曬板睇
如果啲外國人之後仲去中國做生意
真係俾人食咗隻車都唔好呻 因為係抵撚死

下個到Tesla

竊取他累積40年的智財權，並接管了他與江蘇省如皋市政府合資的車廠

抵死啦 貪平大陸開廠資產市場都比人分埋

Elon musk 走唔到了

On9鬼佬成日仲掛住14億人市場，想投資大陸獲取超額回報但忘記事實是不會得逞的！ 將資源投資中共等搬起石頭砸自己的腳，唉!

又一條傻鳩

推給美國

有名你叫共產黨

唔係話大陸有家賣電車突然好勁咩，自從Tesla設廠後

有名你叫共匪

Saleen

外國人太輕易信人

下個到Tsla
TSM大陸都有廠

牛唔飲水唔撳得牛頭低

呢種係俾虛假嘅利益蒙蔽咗雙眼
俗稱貪字得個貧

等啲鬼佬咁鍾意去支那開廠呀嗱

早半個月恆大只係啤緊第一欵車殼，不過大陸測試求能奇，都好快出倒車，就快有車展，隻股票俾佢谷到飛起

而家美帝打抖音就係用返小支支最中意既呢招

點知小支支除左日日9叫都係無計應對 抖音最後應該最賤價賣比msft

唔怪得德國開始反面

香港人幾廿年前中過招啦
話13億人市場,香港咁岩轉型,叫香港人返大陸投資,頭幾年好好地,之後又要錢又額外點點點香港人比大陸斬到一頸血,好撚多人破產返黎
大陸黎黎去去都係果套,一開波幫你開晒路,等你順順利利做生意,過一排就狂收費,唔比就搞鳩你,逼你賣野比錢外國人係時候食下屎嫁啦

有畫面

但仍然好多外資想仆埋去賺支那人錢，後果自負啦

傻閪, 美國佬, 都唔係第一日既事

推上twitter啦

呢d野向德國同歐盟講喇

無論隔幾耐都係會有人中伏,因為14億人市場

在我国土上的任何东西，都是我们国家的财产？奉劝这些德国人不要痴心妄想说三道四！

係連登屌musk

偷同學都唔識分

tesla 多謝

好多港商都試過

新公司首部休旅車產品已通過認證，員工人數從3人增加到近1000人，配備470台最先進的機器人，準備開始進行量產。但武漢肺炎疫情爆發後，美中之間停航，賽麟和王曉麟被迫滯留美國，如皋市政府趁機將新公司「國有化」。

即係整完470部汽車機器人就比人中出即飛

霸埋Tesla啦
我等elon musk奶得咁開心

其實tsla 設廠做下樣吹下產能，係股市已升左幾個開。 放緊d股票都發發聲。

當年發生係去開廠果炸香港人既事,又再出現係鬼佬身上

奶共回力鏢

其實侵應該將呢啲大做文宣啦

問過財經台最愛Elon Musk沒

又係時候出圖

當交學費啦

X 2

我係依20幾年期間,都聽過好多次、好多次、無數次之中的無數次
無論係港商、台商和外資出事,都聽過好多次

可唔可以煲大d

合和
都中

cls

真心係無法律嘅鬼国做生意就預左啦

以為係個王曉麟咬鬼佬 點知連佢都做埋condom

同賊合倮做生意
只可以係無本生意
去打劫

其實抵死

支共真係勁撚賤

如果最後真係仆街收場既都係抵佢死，
為左錢走去奶共

自己攞嚟衰，上去開廠，預咗啦，冇人會可憐

玩左甘多次外商都係學唔到教訓

所以貪錢奶共既人全部都係抵死，
唔抵可憐，因為呢d事唔係今時今日先發生

好多人中過伏

Saleen呢啲咁冷門嘅半改裝廠都搞？

真正嘅贏粒糖。輸間廠

騙 偷 搶 三招

上網揾左下資料，大概係講王曉麟（唔知有無夾埋賽麟）水左如皋政府同銀行分別投資33億，夾埋66億，再走佬返美國嘆世界，依家拎佢間廠係跌落地拿翻渣沙

去支那投資係咁架啦
易入難出

白痴仔 當香港人鳩up

個個以為疏通到就得

借你車廠變口罩廠 之後直接管轄
你起間廠黎俾我到 就係俾我

真係慘

一係想昆佢落塔來支那整火箭
一係受惠trade war支那扮釋岀善意同揾佢做說客

屌有聲既

仲有個班比老毛昆左番去建設祖國既印尼華僑
全部最後都係骨都比支那食埋

反正都同美國反面
順便食曬d美資公司
又贏

兒登仔: 準備比人偷技術升穿一萬

D技術都偷撚晒喇傻仔

好幾單啦
話搞合作之後
種種理由唔玩
共匪邊有合約精神
同流氓打交道醒少少啦

互利＂共＂嬴

貪字得個貧，其實呢班傻仔真係唔抵可憐
當年香港人已經係第一班傻仔

恒X汽車

老千国

細個睇 島耕作 都以經講過晒點解D日本電器廠 係支那開過廠都轉走去東南亞

陳嘉庚就係最大人板，咁撚幫支共，最後臨老唔過得世

見過唔少台商輸晒身家返台灣，有幾個差d連命仔都無埋...

仲有華爾街果班on9

Apple
高通
Disney
仲有好多

點解on9?

要大力宜傳

大陸

咁痴線

睇完唔係好明。。

乜唔係貸款咋咩

肯醒未

恒久遠 馳天下

咁樣講危害國家安全

可以引渡到香港特區被捕再送中

你活著顥示黨既包容呢

西方國家奶共白左 奶共鬼佬商家 奶共外藉華人黨員不係咁諗
佢哋覺得理所當然
走中国模式 听党话跟党走
随时共產都無問題 党只要稱霸全球就得

Win win situation

中國商人王曉麟2014年收購了美國賽麟汽車後，高調進入中國市場，並和國企成立合資公司。然而，該公司雖然註冊資本高達100億元（人民幣，下同），卻僅有一款新型汽車上市銷售，實際銷售量也僅僅27量。

今年4月，賽麟公司法務員工喬宇東實名舉報王曉麟，稱王曉麟「實際控制」的公司4個外資企業股東，涉嫌以「虛假技術出資」作價66億元取得控股權，導致數十億國資流失。

喬宇東稱，其舉報的依據有二：一是王曉麟將2015年評估基準日已經存在，卻到2018年底才具備量產能力的低速電動車技術，作價11億元作為技術出資；二是三款「幾近虛無」的SUV車型詳細技術，被作價55億元。

100億成份：
大股東南通嘉禾以貨幣認繳方式出資33.4187億元，持有33.42%的股份
王曉麟旗下4家外商投資企業以知識產權作價出資，合計持有約66.58%股份
6月23日，賽麟汽車上海分公司被江蘇省南通市中級人民法院查封。

王曉麟66.58%成份：
2018年底才具備量產能力的低速電動車技術，作價11億元作為技術出資；二是三款「幾近虛無」的SUV車型詳細技術，被作價55億元。
南通嘉禾實際總計已提供資金66億元，包括負擔了全部江蘇賽麟日常運營和工廠基建費用等。

汁：支那01

😦😦😦

我岩岩search過下資料
主要係講王曉麟以虛假技術呃政府融資
其中舊年推出既邁邁
2019-2020年只係賣左27架車
其中技術 更非賽麟自主研發
有原法務員工舉報呢架車既原設計係香港大學N年前研發既低速高爾夫電車車MyCar
而並非政府想要既高性能電動車技術
只係幾年前比王曉麟收購左技術
呢架車既技術 王曉麟就話要賣11億

邁邁

MyCar

去到呢度我諗明眼人知咩事

在3年內提供5億美元資金和6億美元補貼貸款

突然諗起恒馳，好快到Tesla

可以幫到蟈你執到啦 你估個個都有咁既機會

有冇source? Foxi 同WSJ 都冇你呢個version

恒馳一定係咁樣來，支那正一仆街黎

唔係咩叫共產黨

#HKisGB

老實說中共做得野點都俾個名目你既
只係技術信唔信得過 值唔值真係得當時人至知
Btw 黨報01又洗白

Google王曉麟，再係知乎睇左下了解嘅
兩邊新聞都信一半，唔想跟車太貼

好多地方政府都唔掂，公務員都冇錢出糧，搶得就搶

橋唔怕舊.....
同大陸人有錢齊齊揾實在太天真, 真係搞手只求打個和咩

抵死啦，信大陸

如果,拜登選到的話
到時,又會被要求合資

重點係最初協議時點解唔check清楚個技術值幾錢？協議係雙方嘅，人哋冇拎枝槍逼簽名。

你話後尾先知個技術表現唔達預期效果，銷售量唔達預期數量....

屌！呢家包生仔呀？有種你最初簽對賭合同，限幾多年後銷售量同產品質量要達到咩數值。你依家直接用個合同接收間廠。

要人跑數早啲出聲，呀sir會唔會同上堂同學生做完練習後先同學生講個練習會直接當科目總成績咁on9？

輸打贏要，唔好話你諗住部車上唔到太空所以人哋呃你

大家唔係無腦嘅，最初點解簽約話技術值66億大家心照，除非你on9到人哋講值幾錢就值幾錢咁豬

賽麟都叫有d名氣
人地政府唔係專業做車點知呀
除左架邁邁量產出黎
其他車設計根據新聞好似影都無
仲要架邁邁唔係賽麟研發

一定？ 有無新聞？

比優惠你入黎開廠
但係要1/3股權

之後搞掂哂就踢哂d人走

食你公司 食埋你專利

中國基本手法

可以佢以為自己係天才，所以想挑戰中共

Very bad

呢d商業糾紛唔好跟車太貼，要睇多幾個source先好再評論

早年台灣好多
好多港商都係copy你套模式
跟住踢你走

唔識都會揾consultant掛
無理由無估價人地話幾多就幾多
一 係一開始就立心不良佢開咩條件都答應左先昆佢落塔
二 輸打贏要
三 簽合約修友收左回佣

喂大佬，你唔識咪請專家幫手睇囉
是彈簽完，之後覺得貨不對版就充公？公就你贏 字就我輸

係有員工實名舉報喎
唔係點會比人踢爆用買番黎既舊技術當自己設計既技術
仲要爆埋買咩技術
舉報果個員工仲要講另外幾架車既設計仲未有影

唔係比人踢爆都唔會無啦啦呢個時間比人充公啦
政府係全資出錢
賽麟只係出技術

另外大陸新聞講有d講 王曉麟不斷申請匯錢去香港公司
呢d就唔知真定假

其實點解咁多人又話老闆又話眼光獨到，但見到利益就蠢過隻豬，人哋俾得咁多嘢你，就自然要由你身上攞返哂，特別係支那一定要攞突，重要你多謝佢。

去強國開得廠都預咗

出淤泥而不染

入嚟就係想睇依幅圖

支那人講既一粒字都唔信

似係黑吃黑

唔使講咩商咩商, 淨係爛尾樓呢3個字 人把人都耳熟能詳, 大把小市民聽下講座 就投資大陸樓 都唔知死過幾多人

又一個傻西

玩武漢肺炎真係玩到出神入化

得罪講句
抵撚死

典型漢芯式騙局

呢個case係明顯黑吃黑
支那人呃黨補貼，但云黑社會點會就咁算數

文明社會正常係願者上釣願賭服輸
怪自己蠢交學費，然後政府要有人落鑊